研陳章萍去留 校董會鬧分歧興德親校長派 或棄營辦權

研陳章萍去留 校董會鬧分歧
興德親校長派 或棄營辦權

港聞

【本報訊】屯門興德學校被揭有「影子學生」及涉以虛假文書聘請教師，屯門重案組正調查。據悉，該校原有校董爆意見分歧，有人盼盡力救校，亦有人續撐校長陳章萍，甚至欲「一拍兩散」，最壞情況或放棄學校營辦權。消息指，興德短期內難以召開校董會討論陳的去留，如校內分歧持續，教育局「最後一着」是推倒重來，即在11月或之前收回辦學權，再公開招投。

記者：周 婷

陳章萍

興德學校校長陳章萍前日已向警方落口供，而她跟校監鍾佳榮已連續多日沒有在校園現身，包括缺席3次開學籌備委員會會議，校長一職已形同虛設。興德校董會目前有24位校董，包括8名由教育局委任整頓校政的校董。消息指，辦學團體原有的9名校董意見分歧，有人打算繼續鬥爭、或不惜放棄學校營辦權，亦有人支持教育局整治，盼學校盡快重回正軌。

教局可收回辦學權

教育局明日（14日）將召開聆訊、檢視陳章萍的違規行為，而興德校董會原定周五（18日）開會，討論陳的去留。在校董會意見分歧下，周五能否成功開會成疑，消息指，如周五校董會再次流會，除非再委任新增校董，否則學校短期內根本無法討論罷免校長，或令校政陷入膠着、阻礙開學運作。
根據《教育條例》，教育局有權「DQ」不符要求的校董註冊資格、包括校監，但相關程序費時，最後一着只剩下收回辦學權；按教育局的法團校董會服務合約樣本，如法團校董會未能跟進教育局指明的問題，常任秘書長有權結束原有的合約，但須給予9個月的通知期。政府跟興德辦學團體的服務合約明年8月到期，以此推算、即教育局在今年11月或之前需有決定。
另外，興德學校目前急聘7名常額教師、才能應付開學，籌備開學事宜的委員會已在教協、教聯登廣告招聘，根據教協的招聘廣告，該校須聘請英文、數學、視藝及音樂科教師，接收教師應聘至周五（18日）截止。